{
    "question": "Jelaskan peristiwa terjadinya pertempuran medan area??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h3>Latar belakang terjadinnya pertempuran medan area adalah :</h3><p>Tentara sekutu yaitu inggris datang bersama NICA Pada tanggal 9 Oktober 1945, dibawah pimpinan T.E.D Kelly. Dan datang langsung membawa keributan dimana menyerang yang namannya gedung di Hotel yang terletak di Jalan Bali, Kota Medan, </p><p>Dan juga inggris semena mena mengeluarkan ultimatum agar pemuda medan menyerahkan senjata kepada sekutu dan juga membatasi yang namannya medan area atau area resmi dari medan selain itu adanya pengrusakan dari lencana merah putih </p><p></p><h3>Pembahasan : </h3><p>Pertempuran medan area adalah sebuah pertempuran yang dilakukan oleh rakyat medan dalam melawan yang namannya sekutu dimana saat itu adalah inggris dan dibonceng oleh NICA </p><p>=============================</p><p>Pertempuran ini berlangsung cukup lama yaitu pada tanggal 13 Oktober 1945 hingga 1947. Dimana banyak pejuang yang gugur di dalam pertempuran ini dan menghasilkan bahwa kita dapat mengusir penjajah dari tanah indonesia </p><p>=============================</p><p>Tokoh dalam pertempuran medan area : </p><ul><li>Brig. T.E.D. Kelly\n</li></ul><ul><li>Ahmad Tahir\n</li></ul><ul><li>Teuku Muhammad Hasan\n</li></ul><ul><li>Abdul Karim M. S.\n</li></ul><ul><li>Dr. Ferdinand Lumbantobing\n</li></ul><ul><li>R. Soehardjo Hardjowardojo\n</li></ul><ul><li>Jenderal Suhardjo Hardjo Wadjojo</li></ul><p>=====================================</p><p>Dan pada tanggal \u00a015 Februari 1947 Terdapat keputusan untuk mengakhiri gencatan senjata yang terjadi \u00a0maka dihasilkan keputusan untuk perbatasan antara wilayah indonesia dan belanda yaitu 8,5 km.tetapi setelah meredam selama 4 bulan \u00a0maka munculah Agresi Militer Belanda 1</p><p>========================================</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Materi tentang mempertahankan kemerdekaan dapat dilihat di :</p><p>brainly.co.id/tugas/14405848</p><p>brainly.co.id/tugas/22135526</p><p>Soal serupa : brainly.co.id/tugas/23007831</p><p>Peran TKR dalam pertempuran medan area : https://brainly.co.id/tugas/23007833</p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><p>Mapel : PPKn</p><p>Kelas : IX SMP</p><p>Materi : Bab 3 - Perjuangan Mempertahankan Kemerdekaan (1945-1949)</p><p>Kata Kunci : Medan Area, TKR</p><p>Kode Kategorisasi : 9.10.3</p><p></p><h2>#TingkatkanPrestasimu</h2><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-dari-peristiwa-insiden-bendera-di-hotel-yamato-535",
            "question": "Jelaskan\u00a0dari peristiwa insiden bendera di hotel yamato!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyobekan warna biru pada bendera Belanda menjadi tinggal warna merah dan putih saja (bendera Indonesia)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pada hari RABU WAGE tanggal 19 September 1945 pada saat kelompok orang-orang Sekutu / Belanda yang tergabung dalam Mastiff Carbolic merupakan salah satu organisasi Anglo Dutch Country Saction (ADCS) yang bergerak di bidang spionase dengan kedok Petugas / Organisasi Palang Merah Internasional beroperasi di Surabaya dan mengunjungi Markas Besar Tentara Jepang yang berkedudukan di Surabaya. Maka pada saat yang sama ada beberapa orang Belanda yang tergabung dalam Komite Kontak\u00a0 Sosial mengibarkan bendera Belanda (Merah-Putih-Biru) pada tiang bendera sebelah kanan (Utara) Gapura Hotel Yamato (Orange / Mojopahit sekarang). Sehingga dinilai oleh para pejuang dan Arek-arek Suroboyo tindakan orang-orang Belanda tersebut sangat congkak dan tidak simpatik karena merupakan lambang akan ditegakkannya kembali kekuasaan Pemerintah Kolonial Belanda di Bumi Surabaya. Kemudian Resimen SUDIRMAN dengan mengendarai Mobil Sedan Hitam mendatangi Hotel Orange dan memerintahkan dengan tegas kepada Komite Perwakilan Sekutu untuk segera menurunkan bendera Belanda tersebut. Tetapi justru perintah Residen Sudirman tidak diindahkan sama sekali oleh orang-orang Sekutu/Belanda yang berada di Hotel Orange, bahkan Residen Sudirman yangdalam kedudukannya sebagai Pejabat dan Wakil Pemerintah Indonesia malahan ditodong dengan pistol Revolver oleh seorang pemuda Belanda pada waktu itu. Sehingga memicu perkelahian massal yang tidak seimbang antara 20 orang sekutu/Belanda berhadapan dengan massa - rakyat / Pemuda Surabaya yang berasal dari Genteng, Embong Malang, Praban dan sekitarnya.Akhirnya beberapa orang pemuda berhasil mendekati dan memanjat dinding serta puncak Gapura Hotel, berhasil menurunkan bendera Belanda dan menyobek bagian birunya serta menaikkan kembali bendera Merah-Putih dengan ukuran yang tidak seimbang dengan diiringi pekikan \"MERDEKA\", \"MERDEKA\", \"MERDEKA\", yang disambut dengan gempita oleh massa Rakyat yang berkerumun di bawah tiang bendera dan berada di depan Hotel Orange.<span>Tercatat dalam insiden penyobekan bendera Belanda di Hotel Orange tersebut telah gugur sebagai Kusuma Bangsa 4 (empat) orang Pemuda / Arek Suroboyo yaitu Sdr. SIDIK, Sdr. MULYADI, Sdr. HARIONO dan Sdr. MULYONO. Sedangkan dari pihak Warga Belanda Mr. Ploegman tewas terbunuh oleh amukan massa ditusuk senjata tajam.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pelajaran-yang-dapat-kamu-petik-dari-belajar-tentang-perkemba-487",
            "question": "Apa pelajaran yang dapat kamu petik dari belajar tentang perkembangan kerajaan majapahit ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahwa menyatukan nusantara harus ada usaha tekad,bantuan,kepercayaan<br>selalu mengusahakan yg terbaik :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Dari belajar perkembangan Kerajaan Majapahit\nyaitu :</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Toleransi, dari Hayam Wuruk dan Gajah Mada kita\ndapat belajar bagaimana perbedaan keyakinan tidak menjadi hambatan dalam\nmembentuk tim yang solid. Bahkan, pada masa itu Majapahit mampu meraih masa\nkeemasannya.</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Kita bisa belajar nilai tanggung jawab, semangat\ndan kerja keras dari Gajah Mada melalui Sumpah Palapa. Gajah Mada adalah contoh\nkonkrit bahwa untuk mencapai puncak karier harus dengan kerja keras.</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Dari Perang Bubat, hal yang bisa kita ambil\nhikmahnya adalah mempertahankan harga diri seorang wanita (dalam hal ini Diah\nPitaloka) bagaimanapun situasinya.</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Persatuan dan kesatuan sangatlah penting dalam\nsebuah kerajaan ataupun organisasi, karena dua hal tersebutlah yang\nmenjadi\u00a0 pondasi kokoh suatu kerajaan\natau organisasi.</span>\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komoditas-apa-yang-menarik-bagi-kaum-pedagang-untuk-mendatangi-pe-709",
            "question": "komoditas apa yang menarik bagi kaum pedagang untuk mendatangi pelabuhan yang ada di kepulauan indonesia? bandingkan dengan perdagangan saat ini, komoditas apakah yg diminati dalam perdagangan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rempah rempah ...............<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "biasanya yang jarang ditemukana di negara asalnya, contohnya, jika dinegara itu kekurangan beras, maka komoditas para pedagang dari negara itu adalah beras",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-bisa-kamu-ambil-pelajaran-dari-kerajaan-singosari-yang-542",
            "question": "apa yang bisa kamu ambil pelajaran dari kerajaan singosari, yang dimana para raja-rajanya selalu mati terbunuh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelajaran yang dapat diambil adalah mendendam itu tidak baik.Apalagi pembalasan dendam dilakukan dengan pembunuhan maupun pemberontakan.Selain itu,jangan iri dengan posisi orang lain.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.jika kita ingin mendapatkan sesuatu,dapatilah dengan cara yang sesuai.<br>2.jangan seperti kacang lupa kulitnya(empu gandring)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-kehidupan-ekonomi-kerajaan-banten-394",
            "question": "Bagaimana kehidupan ekonomi kerajaan banten ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berkuasanya Portugis di Malaka mendorong Banten untuk membuat pelabuhan di tepi Selat Sunda dan Teluk Banten, pelabuhan ini dipakai untuk ekspor lada yang akan dikirim ke luar negeri. Untuk menambah ekspor lada, Maulana Yusuf melakukan penaklukan ke Lampung. Dengan ditaklukkannya Lampung sebagai penghasil lada terbesar mampu meningkatkan ekspor ke luar negeri dan meningkatkan perekonomian.<span><br><br><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-zaman-imperalisme-dan-kolonismeantara-inggris-dan-p-707",
            "question": "Mengapa pada zaman imperalisme dan kolonisme,antara inggris dan perancis menyepakati adanya negara buffer(negara penyangga)....?    makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Negara tersebut berdiri untuk mencegah meletusnya konflik di antara Inggris dan Perancis.<br>semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-peninggalan-kebudayaan-lembah-sungai-indus-174",
            "question": "Sebutkan peninggalan kebudayaan lembah sungai indus !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Peninggalan Kebudayaan Lembah Sungai Indus ada 2, yaitu:<br><br><strong>1. Arca</strong><br><span>Ditemukan arca seseorang pendeta berjanggut di kota Mohenjo-Daro.<br>Yang kedua adalah arca yang berbentuk gadis penari yang terbuat dari perunggu.<br></span><br><span>Sedangkan di\u00a0kota Harappa ditemukan arca yang masih sempurna bentuknya dan dua buah arca yang telah hilang kepalanya.<br></span><br><strong>2. Alat-alat rumah tangga dan senjata</strong><br><span>Ditemukannya juga alat-alat\u00a0rumah tangga dan alat senjata yang\u00a0terbuat dari\u00a0logam perunggu.<br></span>Sehingga dapat disimpulkan bahwa pada zaman tersebut penduduk lembah sengai indus\u00a0sudah mengenal teknik perundagian atau pengolahan logam.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ada 2 jenis peninggalan kebudayaan lembah sungai indus<br>yaitu :<br><br>1) Arca seseorang pendeta berjanggut , yg ditemukan di kota Mohenjo-Daro,<br><br>2) Alat\" rumah tangga dan senjata , juga ditemukan di kota Mohenjo-Daro<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kediri-adalah-kerajaan-pertama-yang-mempunyai-sistem-administrasi-990",
            "question": "Kediri adalah kerajaan pertama yang mempunyai sistem administrasi kewilayahan berjenjang, jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kerajaan\nKediri adalah kerajaan pertama yang mempunyai sistem administrasi kewilayahan\nnegara berjenjang. Hierarki kewilayahan dibagi atas tiga jenjang. Struktur\npaling bawah dikenal dengan thani (desa). Desa ini terbagi menjadi\nbagian-bagian yang lebih kecil lagi yang dipimpin oleh seorang duwan.\u00a0 Setingkat lebih tinggi\ndi atasnya disebut wisaya, yaitu sekumpulan dari desa-desa. Tingkatan paling\ntinggi yaitu negara atau kerajaan yang disebut dengan bhumi.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-pallawa-yang-digunakan-untuk-menulis-kitab-weda-berasal-dar-500",
            "question": "Huruf Pallawa yang digunakan untuk menulis kitab WEDA berasal dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aksara yang berasal dari India bagian selatan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-kamu-tentang-adanya-berbagai-teori-tentang-mas-114",
            "question": "bagaimana pendapat kamu tentang adanya berbagai teori tentang masuknya ke indoesia? jelaskan pendapat kamu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sorry, aku gak tau...<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}